居屋2018

房委會最新一批3個全新居屋屋苑，包括市區靚盤啟德啟朗苑、長沙灣凱樂苑及東涌裕泰苑，合共4,431個單位。房委會將於明天（3月22日）起派發申請表，本月29至下月11日接受申請。

今期3個居屋屋苑的單位實用面積約278至631平方呎，以市價七折定價，售價由159萬至630萬元，當中啟朗苑及凱樂苑平均呎價分別達9,755元及9,234元。部分單位的間隔亦曝光，凱樂苑的629呎三房大單位，有兩個廁所，屬近年少見，而東涌裕泰苑A座2至40樓6室，罕有地有約30呎露台，實用面積309呎。
申請資格方面，綠表公屋戶只需交還公屋單位，2人及以上白表家庭，每月入息限額扣除強積金後，由5.2萬元上調至5.7萬元、資產限額為196萬元；單身申請者減半，每月入息及資產限額分別為2.85萬元及98萬元。
今期居屋將維持綠白表比例5比5，房委會將按一貫做法，以家庭優先、單身為次的揀樓次序，先預留1,300個單位予「家有長者」申請人、單身人士則有400個配額，其餘就預留予一般家庭。3個居屋屋苑，當中七成單位在市區靚地，最快2018至2020年落成入伙，明起派表、下周接受申請，最快於6月攪珠、8月揀樓。當中凱樂苑最貴單位售630萬元；啟朗苑樓王售488萬元，推算呎價達10,350元，成為歷來呎價最貴居屋。
若白表二人以上家庭購買該單位，供款年期25年，承造90%按揭，息率2.15厘，首期需約48.8萬元，月供達1.9萬元。而最平單位則在東涌裕泰苑，售價約159萬元，綠表申請者只需付5%首期，即近8萬元可「上車」。
發展項目的資料、虛擬示範單位短片及室內間格模型等將於本周四起每天上午8時至晚上7時，在樂富的房委會客務中心展示，供公眾參觀閱覽。申請表和申請須知，將存放於客務中心供公眾索取，並可到 瀏覽銷售資料及虛擬示範單位短片。房委會將會在選樓期開始前，提供載有發展項目詳情的售樓說明書和價單，供公眾索取及到指定網站瀏覽。

啟朗苑的471呎單位。

東涌裕泰苑A座2至40樓6室，罕有地有約30呎露台，實用面積309呎。

市區靚盤啟德啟朗苑鄰迎沙中綫啟德站。

白表單人抽

中左同中六合彩二獎差唔多

白表定綠表？

白表

上次房協有得網上交表
今次房委會有冇得網上交

只想要東涌！

綠表 核心 希望抽到

好似冇網上 得郵寄

二人聯名 如果買到 其中一個走
買第二間係米要印花稅？

diu 剛剛過入息T.T $300蚊

買最貴又唔過薪金上限果D，諗極都唔明佢點買

政府係咪限死左普通市民應該低人工但有儲蓄？

父幹

同屋企人夾？
我都過左入息

其實佢話 綠白表 50:50
重建戶有二千九百個 優先
見佢常見問題果度 所有重建戶都係屬於綠表
先唔理自後次序問題
假設 有九成重建戶揀 綠表後面果d 人係咪 唔洗揀？

利申 白核

單身

fg揸住綠表
5人家庭 （雙親加妹加啊婆），家庭月入50k左右
想第日結婚同父母一齊住
只少要三房
但得長沙灣有，仲要6xx萬，
30幾萬首期，只少要儲多幾年

搵其中一人問銀行借首期唔知得唔得？
綠表政府擔保 應該好易上會

Molamola

不過我想抽白居二多啲

壓力測試可能都fail

想第日結婚同父母一齊住

你唸清楚, 除非你係house, 唔係既話, 好少人接受到
利申:過來人

咁多人家庭 連30萬都無，學咩人買樓啊痴撚線

綠表冇壓力測試
但好似都會睇入息
要諮詢人

想問係咪即係 白表同綠表一樣 唔洗補地價

當你買600萬
30萬首期 唔好唔記得印花稅 要二十幾萬
仲有裝修搬屋呢 都要有60萬啦
total 月入5萬
供25年 要2萬5一個月
仲要加息
頂到嗎？
真係要計一計

白表核心家庭
自己開公司，填收入果part會唔會好麻煩？

fg咋巴打
屋企人冇諗過買，所以唔會出首期
有錢咁多年去晒旅行

係

定係應該自己第日買間300呎內，兩個人住算

再諗深少少 3年前樓價到依家升3成
3年後你儲到筆錢 到時呢幾年都好似過去咁升
又要再儲 儲完又升 升完又要儲

如果無人想買，你一意孤行，我勸你唔好
你仲要供25年，你唔洗結婚？
一陣跌既時候全家屌7你
你就百般滋味在心頭

ps 同你差唔多situation
呢家幫緊屋企供部分既mortgage
仲未grad

跟本公屋係好強勁既防守網
大市升跌都震唔到佢地
你話十年前公屋如果換左居屋就fat fat
係啊 十年前囉
唔係呢幾年

ps 一年前買左居屋，升左一球

白表家庭
目標長沙灣一房單位，機會係咪極低？

係 抽中都已經難
仲要比較頭位先有市區選擇
否則得番東涌

我想問下 今係咪冇重售單位推出？

其實渣綠表既人 覺唔覺用黎抽好蝕 又貴 拎著有得平既門卷 但冇得用

供又難供 真係優先簡樓？都係睇你排第幾 我又唔覺 比5%首期 之後供到隻狗咁 首期又唔係冇 因咩事要比小d然後供得咁難受？

個則真係起得好奇怪 唯一好真係新樓
除左咁 點解唔簡二手市場

純粹討論下

20倍槓桿

二手市場係指居屋二手市場定私人樓？

屌, 原來你都未唸清楚
唔0怪得之D人話宜家D人買樓仲求其過買裸菜

大家衝動年青人

應該有，不過未起好加細單位吸引力唔大

單人白表係咪係好難抽
有無巴打知道可唔可以上網交表

Yes，有排你填同資產好易超

條友根本就鳩

估計係重建戶重前過入表既綠長者揀，重建戶簡曬先開始綠白長者

問過好似冇 岩岩send左email

有關你於2017年3月6日致房屋署綜合查詢中心的電郵查詢屏欣苑後補單位事宜，現回
覆如下：

在「出售居屋單位2 0 1 8」的銷售，預期2 0 1 8 年8 月的預定選樓期開始前， 過
去兩次居屋銷售計劃(包括屏欣苑)下準業主的物業轉易程序不會全部完成。因此， 這
次銷售計劃不會納入因買賣協議撤銷而收回的單位。

由2018年3月22日至2018年4月11日，市民可於以下地點的個別辦公時間內索取或從網
站下載「出售居屋單位2 0 1 8」銷售計劃的申請表、【申請須知】及是次出售單位的
售樓資料簡介：
房委會居屋銷售小組（下稱「居屋銷售小組」）（九龍橫頭磡南道3號香港房屋委員會
客務中心第一層平台）（近港鐵樂富站A出口）；
房委會轄下各屋邨辦事處及租約事務管理處；
房協轄下各出租屋邨辦事處；
民政事務總署轄下各民政諮詢中心；
深水埗房屋事務詢問處（九龍元州邨元州商場二樓平台）；及
網站：

謝謝你的查詢。

房屋署
居屋銷售小組

居屋 唐樓 單棟式
20倍槓桿 咁勁

宜家個市個個爭上車
我估我想

宜家個市個個爭上車
你估我想

無能力供喎
想上車都要量力而為

所以等多幾年，升左職先算

請問今期係咪有白居二？

有

有冇申請資料？

同緊屋企人住公屋
我抽白表，如果中簽，係唔係刪除我名就得 ？

白表單人好定拉埋我細佬家庭好
定買多個機會拆多份白表單人

我朋友去公屋辦事處拎左3份申請表
白表 綠表 白2
你可以試下去附近公屋辦事處睇睇
網上我好似唔見有

入息要求好似都一樣

白表單人就算抽中都應該得東涌 睇下你想要邊到 同埋白核 白單個抽中機率唔同

我有個疑問,一次過抽白表家庭同白居二,會唔會是但中一邊

我有D擔心中白表到最後得番東涌揀就真係浪費運氣

想問有冇巴打知如果宜家屋企人同住綠表居屋 有我名既 我係咪唔可以用白表申請 ？

房栛同房委既樓真係差好遠
房委個間格有點柒

唔該曬巴打解答
我返去再望望先
純粹見到特別有400個單人單位

房委一梯10幾伙
房協有排都未有新樓出呀，抽左先啦

無錯 所以我諗住夾埋屋企人等入息唔過

單人如果唔要東涌嘅話 慳返$200好過

白表家庭抽，抽到先簽字結婚得唔得 sorry伸手黨求解

要結左婚先計家庭

年年都有人唔清楚玩法

綠表
如果本身間公屋size/地點好，勸你諗清楚先。十年後，我唔保證樓市升跌，唔保證你有無工返，但一間公屋保證你永世無憂

白表
單人
東涌最差400個單位選，接受到就申請，諗住啟德/長沙灣可以慳番$240

非核心家庭
機會仲衰過單人，拆散轉去單人

就算你地話樓市幾癲，公屋有幾着數都好
今期大把綠表甚至綠長肯拎番間屋出黎買啟德

$240 呀今次

好難中啦真係 有啟德居屋 同康山花園無分別

慳返啦 除非你做機師 空姐

唔該巴打 屌佢老母無樓邊有女會結

中左會考慮辭職去做機場保安

呃條女簽咗紙先,去抽居屋
抽唔中都呃到個女人返嚟

呢樣真

再問

白核路過

政府就係想逼啲公屋富户抬現金去買
原意就係咁
公屋騰空咗，加快流轉

你女朋友都想同你父母住？
勸你都係唔好輕舉妄動
相見好同住難

gg

抽100毛難d定居屋難d

對，大把公屋富户謀住啟德
三房單位應該全部係長者家庭落袋

啟德 大單位真係好想抽中
同樣價錢只係買到300尺內私樓

以前行雙軌，d 人可以綠白表同時抽

想問下，如果中左綠白表，
我可唔可以只用白表？
間公屋兩位老人家想長住

用白表買左係咪姐係擁有物業？
咁咪又係要退返間公屋出黎？

其實機會真係好微
好多重建户、公屋富户又有長者又大把錢
順序又優先
普通綠表核心家庭要買三房都唔容易

最後可能都係買個30幾年樓齡
400尺內私樓算
交通方便太緊要

綠表無長者其實同白表無乜分別
岩岩房協我就體驗完

當然會是但中一邊
亦會有機會兩邊都中
但只要你揀左是但一邊, 另一邊會除你名

要睇你公屋個主要人係邊個,
如果係你, 你之後買左居屋=你有物業當然要退返出黎

抽中都唔得
仲要頭幾位
仲難過六合彩

如果仲係學生下年先畢業，想同啊媽兩個人抽。啊媽無做野，抽到銀行會唔會唔借按揭架？

其實單人同非核有無分別

冇收入應該唔得?
比你抽中點證明你供得起?
除非你係其他國家有資產

用下腦啦

綠長其實如果中頭20個號碼大唔大機會？

咁我如果冇資產，只係同人合伙公司(公司都冇資產)﹐公司報稅果道我的人工又得10k﹐咁會好好多？

可唔可以同女朋友一齊入紙抽二人單位？

係咪可以網上下載申請表

註冊結婚先啦

好似得

有冇人兄妹/兄弟一齊用白表非核心家庭抽？
抽到之後有冇話幾耐先可以除名？

住公屋入綠表，係咪抽中先要交返公屋？

本身同屋企人住緊公屋 我想自己抽 中左會唔會要還

一個二個唔睇申請須知

啱啱知原來有公屋既綠表月入十萬都買得

咁我明晒喇

2年後可以除名
但除左之後都唔可以再抽

Sorry off topic 一問
想問下白居易有冇消息

綠表單人唔係東涌係咪可以慳返$240
會唔會有一絲機會?

入嚟吐苦水

兩公婆公務員

扣完mpf入息都過57k

就算之後房委入息再加

公務員加point加薪

居屋點都無我份

我岩岩畢業萬頭人工, 老母番FREELANCE AROUND 3,4萬一個月, 有時出現金
佢有大概 2M 儲蓄 , 綠表係咪應該無問題?

睇下資產限額
老母咁高人工冇樓？

加息周期只會越供越貴
唔係專科正苦基本上人工升幅都追唔上息口 踩緊界去買會好辛苦

老婆停工一年係屋企湊B

咁我一家3口算唔算核心家庭??

不過啟德睇黎都無望

中到白居二我已經心滿意足

因為佢近幾年密密接唔放假先係咁多
之前都係普通番SHIFT, 人工都係萬幾蚊
佢六十幾算唔算半個長者

冇返工就唔當家庭成員？
仔都生埋仲咁on9既？

點解唔用公務員綠表??

散工呢啲你夠膽既咪造數囉
誠實既2m儲蓄唔駛諗啦係咪呀？

你老婆有冇返工關核唔核心家庭咩事

公墓園綠表都講緊大約十年年資先有

「綠表申請人」入息及資產限額好似無限制

65歲先係長者，綠表好似無限資產因為樓換樓

但你搵咁奀未來點供

唔該曬

問多條問題，係咪因爲非核心家庭冇配額，所以有機會最尾連400個單位都冇？抽中機會仲細過單人？

想問下，綠表申請，我係家庭成員，我唔做業主既話，以後可唔可以抽居屋？

你要計你合伙公司資產再計你有公司幾多成股份，呢個數先係你真實資產，人工再計你收入

買邊先，東涌可能有份

lm

有個問題想問
我媽咪而家自己住緊公屋 有我名 而我自己就同親戚住
如果想用綠表抽 但我又唔會同我阿媽住（佢出年60）有無得我用間公屋抽而我阿媽又唔會無左間屋

另外我可唔可以叫我阿媽用長者單人身份係我地間公屋除名 而佢自己可以排到長者特快公屋

Thanks

要咁耐咩, 做滿兩三年已經可以啦

之前白居二家庭抽中左
係咪要等2年除左名先可以再抽

非核心晒氣，機會係零，分開博單人好過

如果係仔女之後除名就得，夫婦除非離婚

算把啦你，戶主先可以用綠表抽

睇完了,我以為2公婆未有子女唔算核心家庭,原來都計,咁即係都大把人

無記錯用左一次房屋優惠就一世都無
比如3兄弟夾埋一齊抽，抽中左，買左，就3個人一世都無得再玩居屋

業主就唔抽得 其他户主就要等2年除名？

想問下花紅計唔計落去月收入
如果我下年過左入息上限 但我而家去抽又抽中 會唔會到時冇左個機會

對唔住我1999
其實話湊B停工意思因為停左工所以終於合資格申請

至於問核心家庭之前無搵清楚點先為止核心家庭所以伸手問下

依家搵到資料

預言:

1. 夾埋親戚個女個細叔伯個孫既男朋友既老母抽唔抽得

2.首期幾多錢要預幾多借幾多用幾多

3.邊個方法易中D

又一個傻小孩以為政府資源咁易呃
無大陸人都仲有機會可能

佢個入息真係好神奇，
單人的話入息合標準根本就供唔起

有可能

會唔會可以有方法例如簽衰仔紙 或者同房署講住唔埋要求分居等等既理由希望分開分間細既
Sorry 可能1999

有報警話你啊媽想斬你，有血，有肉，
benefit： 有機會等2－3年有分戶
risk ：你啊媽要坐監、老妨

你睇下點，自己平衡下決定

單人既話佢都唔預你買大單位啦
當320萬 首期5％，月薪2萬8 供萬三左右應該冇問題？

無，過到壓測

長沙灣果個幾好咁

上年8年年資可能有 今年可能撞正心水地段多人買 成10年年資先拎到

其實我一直有個問號係到，限左個資產，又唔比入息過高，即係唔比人Full pay?
1個人限資產9x萬

唔係 非核心配額計左入白表入面
e.g 2200個係比白表, 入面400個比單人
淨低1800個係白表既所有(650個比左有長者既白表)
最後有1150個係核心加非核心白表
揀樓次序就非核排最後咁解(唔計單人)

有錯請糾正

所以如果白表核心家庭如果有800，非核心就會得返350，名額就會小過單人。咁理解有冇錯？

唔該曬

佢計你上年同今年半年入息，只要簽間屋合約前唔過就無問題

Full pay買乜撚居屋

好似唔應該咁計?
我冇見到佢再有分到 核/非核心 既配額
因為係抽, 只係機率問題, 可以1150個都比非核抽晒

利申 heahea地咁睇過下申請須知only 有錯勿插

諗咁多做咩，如果1000個單位1200個白核2000個非白核5000個單人

800個會比曬白核200個比單人，非白核車尾燈都見唔到

唔係無只係白表唔得無話綠表唔得，綠置居1成幾人係full pay買

有錢供樓，去供私樓咪仲好過供居屋
單人最平15x萬 資產限9x萬
過左100萬又無得入紙
既然最平15x萬 我有9x萬 滾多少少就夠full pay
又要限左你要供

邊有得咁玩 俾你一開二仲得了嘅，你單人白表就得

除名係可以，不過係除你名唔係除你阿媽名，你自己申請公屋/居屋

你真係以為政府傻架咩，邊有咁易俾間屋你

佢內部係唔係咁玩我就唔知
但係申請須知好似唔見 核/非核有再分配額
核/非核 我理解係當抽獎咁抽 機率係一樣

1間變3間屋呢個玩法都諗到
冇人夠佢玩啦

白居二 白表單人 有冇保底名額？

申請須知有寫次序...
長者核(650) > 核心 > 非核心 > 單人 (200)
你覺得核心會用唔曬個千幾個quota，非核心仲有得揀？

屌你老母啊
又要用綠表又唔肯拎返間公屋出黎咁撚大貪

On9 人地講到明白核簡撚完晒先會到你白非核
你覺得仲會有單位剩咩，白單人係留左400 個，所以先會有機會有得簡。

有時d 野人地唔會白紙黑字當規則寫出黎，用下個腦諗就個。今時今日仲以為白非核有機會抽到個d 真係 ，好希望多d 呢d 人。少d 對手

房協公平過房委好多啦屌
比啲老野玩撚晒啦

請問核心家庭2人同3人（第3個係未出世bb)係咪冇分別？我填唔填bb應該都無所謂？（應該16周就填得？）

房協可以兄弟姐妹，居屋焗住單人

用綠表抽 係咪一定抽到

可以架，叫你老母斬斷你對腳，咁2個都傷殘又唔可以同住，到時政府會特快安排另一間公屋畀你住，咁就有2間

呢個post見盡某d香港人幾咁貪心

問埋啲有少少腦都知既嘢，拎間公屋出嚟抽居屋，而家庭成員又唔會冇咗間公屋，咁仲算唔算拎咗間公屋出嚟抽綠表呀

點會？大把人抽

有老人家都唔係一定中啦

唔少人只係因為無能眼紅人而嘈樓貴，到佢地買左之後就會想樓價日日GoGoGo.

好多香港人本質都係大陸人

東涌一定有

我4月尾結婚但佢申請日去到4月11號, 咁係咪都唔可以入雙人名去抽

請問公屋3人單位，如果3個人其中一個咁好彩抽中白表單人搬走左，
咁屋署會唔會要求公屋大屋搬細屋?

其實大家都係當買六合彩姐

會

2個人一定會趕你走去D 2百呎既單位

抽中左 再算啦

想問月入萬5供唔供得起

冇分別的
不過到時bb出左世佢會叫你補交資料

好 唔該巴打

可能freelance 難借錢掛

公務員公屋計劃已經派左綠表
綠表會多500戶爭

一個人抽

經濟能力唔算高 22K左右

假設真係抽中 任揀

寧願貴D都買啟德細單位

OR

慳皮D 上左車先 買東涌會好D？

政府原意俾班有綠表既公屋富户抬現金去買
綠表係樓換樓
大把富户full pay
白表人full pay得，就已經唔算夾心階層

我個人覺得啟德好d

啟德最撚貴wo好似

一個人仲要中啟德機會細到近零，有得揀先算啦

補充返
首期60萬
月入萬5

如果供350萬樓
會唔會好吃力

新手
好多野都唔係好清楚
真心想了解下

年資十年 跟point跳人工都應該過限額? 我以為做滿兩三年就可以有綠表抽, 我以為係個個公務員都有, 原來咁on9要跟年資

當你借3球月供都成萬，個個月5千都無夠用嗎？

係咪交一份表就抽晒三個樓？
出結果排得前就任揀咁樣？

利申：唔識

都係食住屋企
但係咪已經符合資格?

月入萬5蚊有60萬CASH

會
穩陣d 借月入100倍會無咁大風險

pt21或以下，而所屬職級唔到pt25或以上就合資格

6,7年前真你2年年資就申請到

唔單止
仲有好多無知既人
書都未讀完已經諗住抽抽抽
又唔做下功課先問

我係唔明點解二人家庭同四人, 甚至六人家庭個入息係一樣
我一家四口, 父母出黎做野岩岩過入息幾百
但明明養多兩件d錢係唔見洗好多

冇父幹 有母幹
諗緊抽唔抽好
當玩下個流程都好

定係再過多幾年等自己人工高啲先

求建議 小弟出嚟做野冇耐

仲要睇你咩野組別，綠表中頭籌既揀先

想問下其實 東涌去香港站要幾耐

36－38分鐘

圖則依家係公屋則，唉

無錯，勁多低能問題
如果用白表抽到，仲可以full pay
係咪真係咁需要買居屋？
定當居屋係投資工具？
以前都有好幾個巴打話定價太貴
但老老實實，買樓一向都係有能力先買到
月入太低、借唔到錢都冇法啦
努力搵錢好過啦

白核會唔會中第一個波都揀唔到3房呢 得157個

冇耐就5萬。咁過多幾年供樓份錢已經係散紙啦

綠表就唔睇喇

你對個樓市有信心咪入囉

係1萬5
唔係5萬

多數揀唔到

有能力白表full pay不如買私樓

中左先再研究點買

咪係 機會同六合彩差唔多

我諗都係 希望中白居2

真心好撚仆街 貪心到呢

話又唔係咁講, 人工唔高, 但中六合彩2獎, 除左full pay 居屋, 點買私樓
六合彩2獎幾乎期期有人中, 香港大把咁既case

想問下如果單人白表抽得中最平單位既話要幾多首期

萬5 點過到壓力測試呀

連截止日期前要結到

計*

去簽左紙先再結囉
好多人都係咁樣去抽

居屋最大好處唔係係政府擔保免壓力測試咩?

20萬大概？

廁所門對大門
邊個諗出黎

房委白表係咪中簽先揀邊區既居屋？之前房協好似係揀定左屋苑先申請

以前$200抽一次
而家係咪加咗？

仆街政府仲要咁樣玩鳩我地...

基本上除咗突然中六合彩
抽居屋係唯一選擇

利申：租屋，次次都抽，最叻中第七

今次240
我都有做少少功課嫁
如果我啲問題太鳩
各位屌細力啲

單人比你好彩抽中都係得籮底橙食

有無巴打知道印花稅點計？如果買400萬左右既居屋要俾幾多印花稅

其實好快
起碼快過大西北

利申住東涌

以上次房協計 開彩到交文件得一星期時間 同佢係計交文件前其中一日做死線 你係結唔切的

上次中左超600 被DQ

mola mola

等下次

之前房協都係中咗先揀區好似

上年我都趕唔切，差一日

不能 只能直系親屬
唔係搵阿豬阿狗都雙人以上啦

同問

係，居屋有政府擔保免壓測
利申：中過白居二

full pay 買居屋

笑到我肚痛

即係如果極端情況
假設我月入10k
而我比得起首期
咁都買到？

你有百幾萬可以full pay最平嗰間 又供唔起私樓
反而比個1人資資產限左9x萬
有百幾萬又唔可以full pay居屋，公屋又當你富戶踢走你 可以點做

希望抽到

醒少少就分幾個核心家庭博多個機率啦

份人工加埋bouns 就過上限, 但12月同1月先出, 咁係咪都唔合資格?

咁撚樣都問得出口

如果係綠表 兄弟呢？
我唔做業主 之後除咗我名 我可唔可以再抽居屋？
唔該巴打

一日未簽紙呢個女朋友都同你無關係

1.可以 但你地係屬非核心

2.有老人家嘅話 到時如果抽中 佢要係間居屋嘅業主之一

你申請人數係影響組別
你可以二人核心家庭申請抽到你揀樓落一或兩個人名
但申請資格就計所有申請人

兩兄弟點會唔係核心家庭呀
除非分別兩兄弟自己入表以單人申請

想問綠表申請按揭係咪唔使過壓力測試都可以有9成5？

可以FULL PAY間居屋咁即係你超資產淨值囉

佢不如直接叫政府送層樓比佢啦

巴打繼續幫手答多d問題

難分真與假

入呢個post仲要俾fake答案嘅人有咩居心
唔係諗住fake走連登仔自己就有機會呀

利伸：已買上次房協屋

想問假設抽中左居屋，將來如果買返私人樓有無咩影響？

好似兩公婆先叫核心喎

細公司可以同老細傾 當allowance出？

我太認真

挑
居屋

年資未夠

入咗一年幾

但應該起碼等5-6年

單身資產過左98萬已經無得入紙 98萬去百6萬唔難啫.. 一過左就唔比你入紙但又要出間百6萬既又唔比你full pay 局你做樓奴
政府出居屋係想人做樓奴

話就話兩年可以入紙...

240蚊除左支票,仲有咩方法交錢

配偶要連埋一齊
即係如果我同阿媽一齊抽，係一定要連埋我老豆?

綠表

上一水 最低都要做左7年8個月先中到綠表資格
老母有冇做野？找埋老母一齊申請有冇得諗？

真心問一句,白居二要上會係唔係唔難?

想問下資產限額係抽中咗先會check?

其實真心覺得單身抽白居二好過。抽中起埋唔駛比長者。核心佢地揀先。大家一齊揀

綠長核 都係想試下長沙灣

有
但依家單人好似仲前

Thz,咁即係我唔落bb名仲冇咁煩

老母住緊居屋了

如果綠表抽中但揀唔岩心水放棄會唔會影響日後再抽?

2，3年前居屋樓價未咁瘋狂既時候係
而家就

咁仲邊有得揀

會 用晒d運

居屋啲地本身都係重建地區
重建户優先係正常做法

就咁兩公婆抽白表係咪都多人爭？
定係再寫埋老母/老豆名提高中獎機會？

想問下5人家庭，月入32000，抽白居2係最佳選擇？

交其他國家結婚証明得唔得？定一要香港？如果得咁註冊日期係交表之後會唔會DQ?

想問下你中左白居2有無買到樓？

兄弟好似唔係核心？有錯勿屌

我買24注6合彩算數

啟德d地本身係機場喎

今次唔知機會率有幾高呢？

好多人剩係識問唔識自己搵答案，問得既9成答案 居屋2017基本有齊曬

咩機會率先，如果計入表買到啟德既核心家庭估計唔多，重建同長者估計會食左7-8成啟德單位

大撚把家有長者富戶會買啟德，冇長者機會係渺茫同冇機會

梅窩咪又有人要

理論上 中簽白表都係唔使壓力測試 但銀行其實都會睇你供款比率
單人人工太低 搞唔掂壓測
咁如果 搵在職家人擔保係咪可以易D批到按揭呢?

利申: 全家並無貸款要還 有供完居屋

其實單人真係好難玩....

白長綠長都怕有太多人一齊搶三房

有新樓上仲叫我俾錢買?

又唔洗壓測
又搞唔掂壓測
你講晒..

全中.一換一大好機會

今期冇三房.都仲有兩房

就咁抽白表 去買居屋 抽到的機會率
幫同事問下

Sorry for 1999

應該咁講 理論上無壓測 但係銀行都會睇你供款比例而決定借唔借錢俾你嫁麻
就係想知道 如果搵人擔保 會唔會可能易d過銀行個關 得到貸款

舊年6月好似
綠表家庭8%
白表家庭2%
單身好似600份之1機會

基本上綠長綠核係可以放棄等下一期
白長主要係DQ
白核基本上好少放棄

唔洗壓測都要平衡CREDIT嫁

如果綠表 二人 核心 我可否幫戶主㓋？
但我5月先開始工作

想問下
我屋企有層細單位私樓 我自己想搬出去住
私樓業主係我阿媽 咁我報果陣想加埋爸爸同埋爺爺（唔係一齊住）個名落去得唔得架
如果報一人 得番東涌我又無興趣

你有錢幫邊個供都得
幫埋我都重得

大單位1400 長者1300

兩者完美配對

好似你老豆唔可以落名
因為一落就要落埋你阿媽
但你同你阿爺就只係白表家庭非核心

其實好多問題都可以去睇番份申請者須知就可以知道答案
或者google一下 睇番舊年d post
不過下個月11號截止申請 要申請就最好快d準備資料

其實住東涌既人點生活，仲麻煩過屯元天

我想問下如果老豆同老母離左婚，老豆同我住公屋，如果老母去抽係咪冇得用綠表?如果我去同老母兩個人一齊抽係咪都冇得用綠表?兩個人抽係咪我要係公屋剔走個名先抽得?

大公司😭

今次主要戰場
綠表 地點同大單位吸引人換屋
東涌就即縮

白長 睇下D人係咪全部大單位
白核 得一千人中預東涌

單人 當買六合彩

離左婚 就冇得用夫妻去抽
你間公屋落左咩人個名？

估計長沙湾同啟得差不多去貨速度.

公居落左我同老豆個名，咁係咪一係我老母用白表抽，一係我剔左我公屋個名去同老母用白表抽咁樣?

綠表要交返公屋出來

跪問，我外父外母住居屋，但係層樓無我外母份，咁我可唔可以落埋佢名抽

咁個公屋有我名係咪我冇得同老母一齊抽?

夫妻冇得分開架屌，做下功課啦

係 全部清水樓 同公屋一樣

就算白長的命中率都係10％

唔好咁勞氣，個情況係當日買居屋時個戶主係我老婆阿爺嘅，但樓契就有我外母名，所以我外父就無名嘅，所以想問吓可唔可以加埋佢名抽啫

想問60歲以上可以家有長老但一定要計埋佢既伴侶？

其實係
你可以選擇你加老豆用綠表家庭抽同你老母單人白表 不過難中過六合彩
綠表就要交公屋
白表應該都係準備入東涌
你剔你個名 剔得切咩
下個月11號截止
而且剔完係咪加得番？
抽唔中點算
間公屋咪冇得繼承俾你
要慎重考慮

有10%已經夠哂高

一個二個申手牌

剛先認真睇下，啟德同長沙灣d單位間隔都幾好wo

竟然有人會問用綠表抽有冇方法唔洗收番間公屋 係咪弱智

都好啊, 5~6年
起碼有左綠表, 抽中既機會大咁多

8. 我/我們承諾因是次申請而購得的單位，會由所有名列本申請表第一部分的人士共住。若其中任何人士擁有 公屋戶籍或其他資助房屋計劃紀錄，在(i)買家接收有關單位的日期;或(ii)於轉讓契據的日期起的第10個工作 天(包括簽署日期在內)開始計，以較早者為準，必須在60日內遷離原屬單位並刪除有關戶籍或紀錄。

可以抽到先除名

如果我結左婚, 可唔可以唔同老公抽,
淨係同個仔同個妹抽三人

唔可以

結左婚一定要加配偶

最近老公出BONUS 入息啱啱過左

唔好再問埋可唔可以唔加老公/老婆啲白痴問題

係咪一定要結左婚先可以排雙人

得家庭同單人
無雙人

下年

理論上下年都會加人工，到時又爆過

年年都加人工
洗撚抽居屋

好撚不孝

有冇巴打會抽埋白居二?

叫老豆交間公屋出黎同我排
養埋佢下半世

我以前中左單身人士白表無買，宜家真係喊出黎

啟德定長沙灣好

買左就係賺
中左冇買就

啟德抽中真係無得輸

我個人覺得啟德有潛力d
話曬第二個中環
希望係

白表有2200個單位
如果中咗第一組籤
依一組人假設有1100人
申請人為白非核
係咪實有樓揀?

單人應該咩表都係得東涌

講埋最後一次，白非核揀樓機會=0

做咩唔買

即係白非核中第一組起碼有樓揀先

如果白表單人最平東涌單位
每個月最少要供幾多供幾耐
Fg得15k

即係咩都無，請你爬下文唔好做伸手牌

可否問下
同老豆老母三人住公屋
老豆係户主
係咪淨係老豆可以用綠表抽?
抽到可唔可以淨係落我名?
一係就我自己用白表抽?
另外想問間居屋既大細係咪同幾多人住無關
只係關你抽中第幾揀樓事?

單人白表有100個
分開每個顏色50
中左就有得揀
不過所謂既揀都係得東涌你揀

出黎做野冇耐
怕遲下升職加人工會超左上張冇得申請
有D問題想問問
下面情況邊個抽到大單位可能性高D?

1.女朋友同我分開抽
2.結婚用家庭抽
3.同家姐係咪唔可以算家庭抽? (因為我住緊居屋,間屋係得我老豆名)

真係唔係好知.唔好屌咁甘

自己download 個按偈app計下，白表一成首期

我想問邊度有入息上限？

拎左份綠表但睇黎睇去都搵唔到

屋企交公屋出黎，我無份住，家庭成員洗唔洗寫我名？ 家庭入息同資產計唔計埋我？

大部份問題追下pist已經有答案

家有一老如有一寶，上房署網自己爬文吧

160萬樓
16萬首期
印花稅唔知點計 你預可能2萬幾印花稅
再裝修幾皮

20萬多d預算
月供6千2

爬文啦講左廿次都有了

綠表交番間屋就得, 唔理你有幾錢身家同入息
不過之後供樓,銀行就另計了

我有一個問題
我同屋企人一共三個人住緊公屋
佢地今次會用綠表申請

咁我女朋友就用白表申請

咁我有個大伯80啦
佢無結婚 無兒無女
現在長住內地有親戚照顧 間唔時番香港睇醫生
咁佢係大圍有個單人單位

聽人講可以用我大伯個綠表去抽 再一齊住
但點樣apply 家有長 者優 先 選 樓 計 劃?
因為我同佢唔係直屬關係

難為仲有巴打咁神心答埋啲白痴問題
講真，有心抽自己做下research好難咩？
除非真係有啲大問題未講過就話姐

綠表無資產上限，你係間屋住戶一定要落你名

唔撚怪得啲人話支那人係大陸有物業都有公屋啦屌

只可用綠戶主單人身份，都係得東涌，算吧啦

你有冇份住都好
公屋住戶證有你名就要計埋你

我都係咁啱無野做答下

所以不如唔要個公屋
比我好過。。。

得罪講，你大伯都算係濫用公屋
長居內地，公屋都冇再住
係咪參加左長者廣東計劃？

其實我睇左文先問
老就冇
依家想知兩個單人易抽定一個雙人易抽

支持你去報

照寫啦
機會好大

假如2200個白表單位扣起650個家有長者
再扣多200個單身名額
即係剩返1350個白表家庭名額
如果一組得1100個人
而白非核中咗第一組
唔係都有得揀下貨尾咩
爬咗文

我唔係間公屋住戶，咁仲洗唔洗寫？
諗住寫多個人會唔會大d 機會抽到

屋企有居屋
可唔可申請

長者計劃 你望望份申請表 就知點apply
抽中左好似邊個住都得 唔出租就得 唔知有冇記錯

好佩服某啲巴打咁熱心答問題
其實真係唔使答佢地啦
個個乜都唔睇做伸手黨
肯定大把錢
平時買野都唔洗睇價錢

拉你自己出黎白表

入去望望先啦
肯定答到你9成5問題

白核安排基本上衰過白單 排第一都無用
我係你就分開抽算

有心抽嘅應該先張申請表睇一次先。

唔清楚呀
所以房署個邊都有D意見比番我地
想我地同佢一齊住
不過屋企唔夠地方

而家諗下可唔可以分多個單位出黎
反正佢又唔係成日留係香港 一年先一兩次

入去睇下d資料先啦 又唔洗錢

大伯無物業架
內地有錢親戚供養佢架

成班懶撚
Google 都懶啦

但佢唔係我直屬血緣關係好似唔得
有冇人知

啟德真係好正
基本上係地鐵上蓋

長沙灣唔係咩？

抽白居二唔抽新居屋我自己

係唔得呀 死心啦
連祖父母都係要你父母過咗身先可以一齊申呀
自己去search下啦

屌 係咪on9 架
白核最後果個 都會揀先 白非核最頭果個呀
明唔明呀
揀樓先後係睇屬於邊個組別 再睇 個波個號碼

想問下如果老豆買居屋
但佢入息唔夠多
如果我本身有按揭負債，再做老豆擔保人，會唔會影響按揭成數呢

其實南昌都幾好呀

想問下 我+媽 抽，算吾算兩人家庭

* 我爸有樓，同我媽仲係夫妻

有啟德買啟德 冇就南昌 再冇又唔要東涌就明年請早

吾你老母
夫妻唔可以分開抽 除非離咗婚

我情況有啲複雜，想請教下各位巴絲

1. 我本身住公屋，阿媽係租客，我同阿哥係家庭成員
2. 我今年結左婚，老婆佢之期中左白居二（無落我名），我公屋未除名

咁我申請綠表，申請人寫我阿媽，家庭成員寫我阿哥，咁洗唔洗寫埋我？因為我見指引寫家庭成員結已婚，要填埋伴侶資料。但咁樣就有一個家庭成員用過資助計劃，條款上係唔合資格。

咁既情況下，我應該照填我同我老婆，之後學前幾頁有巴打quote過，要中左後60日內除名。
定係
唔寫我個名，只係用阿媽同阿哥去申請？但變左同公屋住戶門單有出入，唔知有冇影響。

好想抽中

想買既睇一睇買樓10大誤解

祝你好運

人地想抽咪比人抽，最多比人DQ姐

應該要除名先可以用綠表抽

南昌聽聞夏天會有臭味

啟德有出口係正樓下

啟德你鎖好門個下計 分分鐘3分鐘已經到月台？

之幾頁有巴打quote左以下呢段：

8. 我/我們承諾因是次申請而購得的單位，會由所有名列本申請表第一部分的人士共住。若其中任何人士擁有 公屋戶籍或其他資助房屋計劃紀錄，在(i)買家接收有關單位的日期;或(ii)於轉讓契據的日期起的第10個工作 天(包括簽署日期在內)開始計，以較早者為準，必須在60日內遷離原屬單位並刪除有關戶籍或紀錄。

唔知a唔apply到落我個case？

理論上 你老婆有居屋 你唔可以申請居屋
公屋有你名 申請居屋要所有人申請
咁樣衝突左
唯一辦法好似係你盡快公屋除名？

其實買居屋2年樓花個d人會唔會好抵？
用1年前政府定價買2年後樓
等於你用小小首期就買到樓花
例如綠表15萬 買300萬樓
3年後分分鐘已經400萬
未入伙先賺100萬
跌呢？撻訂走人 輸15萬好過輸50萬
又可以繼續住公屋
其實咁樣係咪冇得輸？

你結左婚，反而公屋冇除你名？
你地婚後一同住？
姐係四人一同住？
你老婆又肯同你大哥一同住呀？

就係唔清楚可唔可以跟上面咁講，抽中後60日內先搞除名。因為我咁岩聽日飛，11號先返

btw，thanks巴打，叫左屋企人呢幾日去問清楚。

住老婆白居二，因為結婚同埋今次抽居屋都係一個月內發生既事，搞唔切咁多野

如果4月11日前未除名 之後會除
不如照交表 反正先240
因為你冇其他選擇

撻訂已經係輸左啦，只不過輸小當贏。

都係一種賭博

同埋撻訂後間公屋唔知伯唔伯照收返，隨時錢又無，屋又無埋

不過抽中唔買 分分鐘呢世未必再中
而且跌市有一大班人走鬼
冇人同你爭
睇你有冇自住需求

唔收

老婆白居二有名，會計埋你
因為你地係一個家庭
你公屋正路應該要除名，咁就可以跟程序俾綠表阿媽同大哥抽
但兩難既係，你地似乎係三人單位？
如果除左你名
你阿媽如果未滿65歲，係要同大哥搬去二人單位

你老婆中左白居2，你公屋冇除名又走去抽，小心坐監

以上係講緊最壞情況
萬一抽唔中，又除左名既後果

搬細啲都無所謂，已經住緊超舊式果啲，細無可細
最慘我聽日飛，而家想除名都除唔切。
希望上面個條款岩我洗

如果要照抽綠表
真係要問多d人
填錯分分當你虛報
到時就麻煩

公屋買係有賺唔係點引你交間屋出黎，白表買計漏出去租樓個價錢，白表買就更係現樓好可以即住慳租錢

認真問
無入息 學生 抽唔抽得單人隊

啟德隔一條街講緊20000一呎
你居屋市價做緊14000都冇
自己睇

單人又唔想要東涌不如去買六合彩

你個15萬係計緊首期？比左首期之後撻同抽中唔要好似唔同講法wo, 前者應該唔可以再玩居屋

唔好幫我假設多樣野

咁即係抽唔抽得

屌睇下個須知好難咩？

thx

抽就一定可以抽，唔合資格都可以比240去抽

你地好似講到香港樓唔會跌甘架喎！
政府最叻係推人入火坑...如果係用心解決住屋問題就俾有家庭既後生仔先上樓啦！ 加建公營房屋俾本地人而不是新移民...難為本地港人就安步就班甘排隊等等等等...都不及新移民打尖快：（
佢地先係社會既新力軍！
到2047年後，睇中共會點解決地契問題！（改土地用途，想點就點；到時又有班移民潮）
加上黎緊 中國 同美國 打經濟貿易戰 加速 經濟會泡沫化 ！
諗野要深入些 ...別把可以住變成投資工具 。

抽到就架買啦，邊個會撻訂咁笨柒。

跌左都未必買得起 冇銀行借錢

16年真係好多人撻

用老豆張綠表抽（無我名），中左間居屋可唔可以落我名？

可以
但點解唔留多個人頭？

咩都未起出黎咁老定

等等
好似唔得
一定要配偶 或者18歲以下子女
不過補左地價就咩都得

地鐵出年通車了

想問綠表公屋申請表入面個家庭成員係咪只可以寫公屋有名既成員？ 我無公屋名，唔係直屬，但遲d想一齊住可唔可以寫埋我落去

唔寫你名你都可以入去住

我驚寫左落去，佢又話我虛報多個成員
唔寫落去，又驚佢捉我虛報家庭少個人

都係想依法辦事ja, 睇左須知幾次都搵唔到

啟德屢誕地王，預計將於明年推售的啟德居屋，位處煥然壹居和啟德1號之間，附近亦有嘉匯、天寰和龍譽等豪宅。《經濟日報》記者實地視察，估計啟德居屋距離港鐵（00066）沙中綫啟德站出入口僅不足5分鐘路程，十分便捷。

月入25K
60萬首期
供唔供得起400萬樓
又話加息屌你老味

綠表申請 你公屋租約有咩人就寫咩人
家庭冇規定要總動員
你可以拆幾個家庭都得
但綠表就要申請個間公屋有咩人寫咩人

月供一皮4
加到你5.25厘都唔洗月供2皮
理論上供得起
同埋你份人工應該加得快d息
照計

我呀爺抽，諗緊寫埋我機會會唔會大d, 反正抽到可以一齊住，但我唔係租約入面

房委會資助房屋小組主席黃遠輝接受《經濟日報》訪問時表示，根據居屋定價機制，一半出售的單位必須讓白表達入息上限家庭、其按揭供款與入息比例不超過40%
OMG..

同埋非租約成員既月入同資產又唔知計唔計

呢個唔太清楚
答錯就麻煩
可以聽日打電話去房委問

好既，感謝你

點解啟德好過長沙灣
啟德有排仲係爛地
而且又無三房大單位

過左唔通唔比你買？

綠表如果無資產限制，理論上係咪可以fullpay 居屋

但你資產太多會有人收走你間公屋

睇十年後

但間公屋唔係我， 我只係想一齊住方便d 幫手買

沙中線 CBD2

上左會之後再一次過還清咪得
就好似中左六合彩一樣

i see, 但我又想3房大少少， anyway 抽到先諗呢d

到時再買多間

聽日打去問下房署職員先，睇下我唔係公屋住戶但幫手買算唔算家庭成員

但如果睇好後市
會唔會用筆錢補地價好d?
或者用筆錢買私樓做5成租出去 你彈去居屋住

其實居屋要賣都要補地價賺唔到錢，佢近啟德d 豪宅有好處咩？

一樣賺到 不過賺少d
當年天水圍居屋幾十萬
加陣都幾百萬了

你唔補地價等於你有7成業權
層樓升幾多 你咪袋個個數7成
3成歸政府

我講笑姐我無能力fullpay
所以都買唔起私樓

純粹想有地方訓

你唔補都可以賣 直接賣綠表或者白居2
自由市場你補完都可以直接當私樓一樣賣法
冇錢補但要賣自由市場都有辦法 買家幫你補

但長沙灣都近匯壐，黎緊又地王起酒店，又南昌站，睇落都唔差

東涌個位置唔太差

啟德等於第二個中環

又沙中線 體育館 六號幹線 又政府大樓 醫院 郵輪碼頭 酒店 要咩有咩

咁誇？ 就算有沙中線其實都唔太方便ja wo, 下下要坐去鑽石山或者尖東

鑽石山地鐵站其實都有居屋起緊 不過要幾年後
講交通方便就應該呢個盤方便d
要過海遲d可以搭去東鐵線過海

綠表 fresh grad 7月先開工22k(但13個月糧），家老剛退休，抽中諗住買470呎啟德or 南昌單位。想請問是咪都可以叫做有供款能力負擔到？

我好少留意城市發展
本身諗住西九龍又有三房方便就想簡南昌

睇黎問多d 人先

4球5
月供1皮8千5
未計加息
首期22萬5 印花稅同首期一樣
裝修5雞起
要50萬入場費
結論
冇父幹母幹負擔唔到

抽中就買啦
你唔係長者綠表 分分鐘中左唔買冇下次機會啦
如果你一定要個個地方 不如等幾年買二手居屋

啟德基本上只要中冇得唔買
除非特別偏好南昌 或者600呎
唔買大把人買 遞票慢d分分鐘得番一房

我係兩個長者綠表
我無父無母我係孫自己住
我夠錢供諗住買幢黎擺下都好

100萬買得起你唔買
200萬買得起你唔買
400萬買得起你唔買
600你發覺你已經買唔起了

抽到就梗買啦，後生仔無父幹根本買唔到私樓
不過估唔到啟德多人簡
我睇tvb 新聞d 人都話想要南昌

唔該哂巴打，多口問句，房委會擔保唔係都係跟p按咩，應該唔會受太大既加息影響？

另外首次置業既話印花稅應該已經少左？

d人可能喜歡3房
有財力買3房冇錯
兩個地方都唔差
有錢我都會揀南昌3房

我就係aim 南昌3房，私樓600萬根本無可能買到3房

但p按個入面p會升嘛
今日p=5% 聽日可能升到5.25%
雖然今日銀行話唔加息

但印花稅係計你層樓實際價值
賣你個陣計左7折 但印花稅用原價計
連居屋都太貴 要交6%印花稅

唔記得幾% 但印花稅都唔講得笑
都幾多下

Thanks bro!

換然一居都照唔要
無人簡樓
驚到仆街d人，個市跌起上黎真係好恐怖
你呢家就笑佢地，當時大家都驚97重現

基本上我老豆一毫子都唔會出 好唔好用佢張表抽 抽到又好似間屋唔屬於我咁

人們著重結局

係啊 轉手可以比2奶 你諗你
可能你比人渣住春袋
一反面就仆街嫁啦

寫張紙 掛左之後層樓歸你
不過中間會發生咩事冇人知

呢家升到拍拍聲啦換然一居

好撚驚 佢前幾年仲差落幾十萬卡數 要債務重組 博唔博好

唔博

不過都係個句 中左先

噢 我就不了 除非洗心革面
我見住屋企人由歌頌公屋到變成歌頌居屋
個種心雄 我怕會累死你老豆

不過居屋補完地價就可以當私樓咁玩
可以轉H按30年 有cash rebate 不過有壓力測試
但有錢補地價又不如搵多個人頭買多間

留名

如果老豆曾經係公屋戶主，但而家已經除左名，佢合唔合資格抽白表？

如果我爸爸同媽媽離左婚，我同媽媽住，爸爸岀面自己一個租緊屋，我揾爸爸同我一齊白表抽會唔會易中啲？ 平時有同佢岀黎飲茶關係良好

不過如果我真係中左既話，會唔會收返媽媽的公屋 定到時就咁除左我名就得？

老豆同老母離左婚，老母已搬走同最近出面買左樓但未係公屋除名。我同細佬跟老豆住係公屋。我人工38k。我老豆同細佬用唔用得綠表抽?可唔可以中左先除我同老母個名。

thanks 巴打🙏🏻👌🏻👋🏻

一生人得一次機會，你老豆己經享用過，除非佢有極強理由而房委會又批先得。

true

一生人一次唔係指買過居屋，做過業主咩？我見申請表無講做過曾經係公屋戶主就申請得既？

如果係公屋住戶，用白表去抽，都係抽到先要除名？
我聽到要通知房署，係咪真

據我所知
一生人一次=所有政府房屋福利
輪到公屋（戶主）
就算除咗名
個「一次」已經用咗
所以就算交表都只係會收咗$240而唔等於收埋個申請

好似係咗

一家四口可以點分?
同老婆離婚?

真係抽中是咪8月就要問銀行做按揭比首期，9月就要開始供

好似收樓後先開始供
大概出年2月

如果抽到東涌都唔知買唔買好

不過都係抽到先算啦

唉，單人過左入息，要夾埋細佬先白非核先合資格。但白非核又話冇機會中。一世都唔輪到我

已夾附《綠表資格證明書-祇適用於出售居者有其屋計劃單位》正本(如適用)

請問呢個點解?

去拎表要排幾耐？襯一間幾個鐘得閒去拎先

睇你去邊拎 屋邨辦事處30秒

其實房署個網有得DL
唔明點解個個走去排隊

㽞身白表係咪無機會
東涌都好

單人表好似每個色有50個包中
幾萬人爭100各位

簡單d講就係唔係住緊公屋，但係有綠表資格既人

點解上網有得download仲要親身攞表？

冇影印機？

好問題 比廢老拎

唔明

頂 以為有咩分別
Thanks

如果你住緊公屋既話唔使理

果d係指已獲綠表既公務員、排緊公屋，去到配樓階段選擇唔要公屋要綠表既人、etc
佢地係會收到一份由房署比既信件證明佢地有綠表，即係綠表資格證明書

綠表資格唔一定係緊公屋
重建/遷徙/清拆戶唔一定安排左上公屋既人，或者見左主任完成左審查但未上樓既合資格公屋申請者， 但佢地都係綠表黎

有冇單身巴絲會抽

明晒 謝謝

原來上網有
自膠左

睇東涌個地圖，係醫院對面，應該要駁車先到地鐵站

係呀 所以唔係咁好

屌
半年前見咗一次
過咗入息
啱啱早幾日再交咗form恢復番個申請
爭合資格呢一步先有綠表
趕唔切呢一水

咁盲搶樓都冇計

唔係喎, 睇新聞好多後生仔都親身去拎

差啲做左其中一個

行要15分鐘到，
唔知到時有冇新小巴線之類，如果冇，返工時間應該上唔到車

截止日期前太太未生得
都係當家庭成員填？
然後漏空個出生日期？
見佢剩係單人女性申請者可以tick已懷孕
又冇得畀配偶tick

點睇d人供緊私樓 想用公屋申請綠表

想問埋
我同太太加個未出世嘅小朋友
仲有我個妹4個住
入白表嘅話
係咪填晒4個會變非核？
定剩係填我同太太呢？
求巴打指教

遲d有東涌西地鐵站
好似都唔近
唔洗等到2047
不過要2024

大單位得千三個，派完重建户再家有一老，應該得返一房。

四、五條友住一房

東涌有無爛地泊車？

單身抽中白表真係要劏雞還神

機會微乎其微都要試

領展1700一個月

想問下 我打算用綠表家有長者申請居屋 同阿公同阿婆申請 咁業權諗住俾阿婆， 如果阿婆不幸過身 咁個業權會唔會俾左阿公？ 利申： 勁唔想俾阿公

呢個post盡見香港人既貪心又懶
連功課都唔撚做係度問 大佬依家買樓啊 買菜啊

我想問如果我老豆用綠核抽，之後我自己再另外交多份白非核(到中咗再除我名)，咁樣係咪冇問題?

請問住緊公屋去抽洗唔洗填份綠表資格證明書？係屋邨辦事處問左個職員幾次佢都好似唔知乜黎話份綠表有齊嘢

如果抽中左 個位置唔好唔想買 會唔會影響下年抽嘅機會

可以寫遺囑掛

同意
Fg 又要抽
讀緊書 工都未返過 又要抽

知唔知五百萬樓 比左半成首期一個月供幾錢呀
供30年，一個月17915
3年後，好大機會加多兩里息，就供23089

居屋冇得供30年 一定要25年
而且要行p按 冇h按揀

講真, 係社會風氣問題
個個一夠18歲就排公屋

this city is dying

600萬樓都供得幾辛苦
但人工限額居然係5萬8

立平安紙

借ac
爬完文有少少疑問
假設8月抽中，係咪即刻比首期+按揭？
定係收樓先開始供？

揀樓果日即俾首期
收樓前做按揭
好似係

想問問求請教

住緊公屋 間公屋係我同呀媽個名
佢已經62歲
係咪最好用長者優先簡樓綠表去抽？
係咪白表/白居二都唔洗apply

長者好似係65歲先係？
唔太記得

係
你用唔到白表

點解， 好偏下喎

我同老婆現時一齊住響我父母公屋。我爸係戶主 但剛結婚無耐未加佢名
岩岩填居屋表見到佢寫住申請人同家庭成員必需同住一地址。（第七部份聲明第5項）但我公屋又未加佢名。咁係咪其實要加番老婆名落公屋先抽得居屋？（但都加唔切）
如果唔加佢名等抽中先除我名得唔得？

呀爸61歲，除左我個名，洗唔洗換公屋？本身間公屋係4個人住，除左得返3個

抽單人 中環番工都唔錯丫

本身同老豆老母住緊大西北300呎左右公屋，今次呢期值唔值得用綠表抽
老豆月入16K左右 我自己就grad預計都係搵15,6K左右，想搬返都係差唔多300呎嘅

一開頭兩份供十年之後就我自己接力，值唔值得咁做?

抽!
中左再諗

我明，但我老母又好鍾意而家間公屋 佢想我自己去排白單
但今次啟德個值搏度非常高，白單中獎機率近乎零 所以我說服佢用綠表全家搬黎衝爆個機率
巴打你覺得我排白單好定綠表全家搬好

Final year 屋企人比首期 白表單人 抽唔抽得

白表都係得東涌籮底橙
要買當然用綠表買
你照抽
真係中左先再搞場大龍鳳說服佢地

你有240就抽得

白表單人排最後
幾千個單位 最後50個冇人要就輪到你地揀
你覺得呢50個係咩單位？

又話有預留400個單身 咁其實有無？

記錯舊年100個

今次好似有400個單人包中
綠白各200

有400個東涌1房等你地揀

百幾萬要來做炮房都抵啦

東涌d女會唔會嫌遠啊

用父母間屋做綠表
業主果度剩係落 老豆同我名得唔得
唔落老母名OK?

又黎
唔得呀

申請果陣落名姐
業權果下唔落得唔得?

14. 業權的安排
14.1 申請者必須成為所購買單位的業主。此外，申請者可與名列申請表上的一名成年家庭成員
以不可由第三者繼受的「聯權共有」方式（俗稱「長命契」）共同擁有業權。該名家庭成員
必須親身與申請者一同前往居屋銷售小組辦理有關手續。
第 11 頁，共 15 頁
14.2 參加「家有長者優先選樓計劃」的申請者，除了必須與其中一名年長親人共同擁有該單位
的業權外，還可選擇與申請表上另一名成年家庭成員共同擁有業權。該名年長親人及該名
家庭成員（如適用）必須親身與申請者一同前往居屋銷售小組辦理有關手續。
14.3 如申請者或任何擬成為聯名業主的家庭成員（包括有關的長者）未能親身出席辦理有關手
續，須預先獲得居屋銷售小組書面批准，並須往律師樓簽署有效的授權書，才可授權居屋
申請表內其中一名年滿 18 歲的家庭成員代為辦理有關手續。如申請表內只有申請者一人，
他／她可以授權其他親屬代為辦理有關手續，惟被授權人士必須年滿 18 歲及持有有效的授
權書。

就咁睇應該可行
你老豆做業主 你加入埋做聯名業主 你老母就係住戶
但最好電話過去問問

試下用腦 申請果陣就要知你入乜組別同夠唔夠資格抽 對嗎

今次無網上申請

你reply 好撚正

on99問一問，經證券公司股票戶口買既股票，政府其實大唔大機會去check？

今次白表是否不用給公司填入息證明住？ 還是我拿漏了
報時有少少誤差沒問題不

駛唔駛印返電子statement 交表？

應該可以,我父母個間個時綠表都係我阿爺+我阿媽名

比人發現你無申請的話，你要坐監，講運氣only

為左層150尺既樓，之後有機會坐監，真係好可惜

想問聲
如果我填埋家姐個名去抽
係咪計家庭?

綠表份申請須知最後一頁有呢個入息證明表
白表就唔知啦

白表應該係抽到先比
份form 應該有寫

本身鑽石山果塊地係全部都係居屋來的

分開兩個單人抽 定係同家姐兩個抽一個單位好

非核心家庭係100%無機會揀樓

白居二唔係抽二手居屋咩？
3個盤都係新嘅即係入表來抽咩

求教

張表第格咪兄弟姐妹

朋友話非核心
索性
兩張飛入

非核心姐係掟落海

係呀你地註左冊就係家庭啦

政府嘅角度不嬲家庭只係計配偶同子女
申請人父母都未必計同一個家庭
例如公務員醫療
如果個孫係公務員
老豆老母阿公阿婆家姐阿哥細佬細妹都有去用埋福利就大撚獲

白長核抽到長沙灣都啟德機會有幾大

有冇公屋撚猶豫緊交唔交綠表？
我而家住緊既公屋都唔錯，係居屋既質素
但如果交綠表，派黎既居屋可能係大西北東涌
仲衰過而家
而家千零蚊租，但供樓就要皮幾野一個月
有冇巴絲比d意見？

呢個真, 今次核心家庭肯定揀哂

你自己都有答案, 仲問D乜

如果毒撚一條我唔介意住過世
但諗緊成家立室既問題
而d女一聽到公屋就標籤你
好矛盾

計直系親屬好正常喎

單人白居二可以買既居屋有冇面積限制

成班ON9仔 抽撚到先算啦

買間要供既公屋則居屋做乜？

你係有料 點會因為呢樣野歧視你 識人帶個有錢女去公屋屌tim 咪又係咁

供得起睇好未來樓市咪買囉
居屋同私樓一樣會升
到時有野心咪賣左間居屋換私樓

搵啲全家都唔介意公屋既女朋友
總會有

點樣先有綠表資格證明書同埋個編號？

有無買居屋既過來人分享經驗?
點預所需資金?

首期綠表5%白表10%，P按最長供25年，律師加mortgage 契費預1萬，印花稅以市價計唔係用房署賣俾你果價計，仲有房署居屋全部都係清水樓，裝修最少都預20萬
利申:全部鳩up

頂，諗住今期兩個屋苑都近地鐵站
把心一橫去拎白表，啱啱計完入息扣埋老強金都超哂......
無父幹既夾心階層 居屋買唔到
私樓又買唔起
訓街算

上次家有一老已經佔左8成

買住上車盤先？

天水圍整區的打油詩

資金有限要放膽
叻仔追入新界區
買樓要買爆升區
升值快過其它區
別區一年升二十
天水一區上三十
忍受三年賺九十
放便換出舊市區

路遠地圖不騙人
齊來賺錢不暇人
年賺三十天水人
年儲三十有幾人
有價唔賺正傻人
思維落後唔等人
快車開出聰明人
浪費爭拗別區人
退休生活寧靜人
投資出租有錢人

以下是柏慧豪園打油詩

各區實呎見一萬
如今只剩天水圍
沙一荃中無得諗
明知眼前水位足
唔駛走去問四叔
一買即賺無交嗌
明年四百無貨賣
諗下等下唔駛買
嘉湖柏慧到五百
車門關上說拜拜

慧柏前臨公園大
鳥語花香空氣好
行街食飯有銀座
英文名字叫中央
一期前排景無敵
年輕十載搶著買
華麗格調會所靚
鬼佬住過都贊好
巴士總站在腳邊
出入西鐵有月票

有幸買得柏慧樓
風水大吉身體優
今年上車做業主
資產升值樂無憂
七年過後再買樓
提早退休萬事優

柏慧九座一二期
各式座向三千伙
一屋通爽要向南
一座樓王在東南
若要家人身體好
廁所有窗必要選
龍頭屋苑樓齡新
賣貴幾球唔驚訝
十年過後見七百
錢紙貶值無花假

以下是嘉湖山莊打油詩

傻淡等跌存幻想
用家需求爆向上
眼見嘉湖發力上
羨慕妒嫉加難耐
錯過升幅等多年
兩腳追車要幾年
無買嘉湖悲恨愁
跑贏全港升幅王
出年容易又四球
十年過後樓換樓
固有思維太落後
快車開出不會有
積善積福由此起
告訴他人盡快買

仔仔已成市區人
去年逃離新界西
嘉湖柏慧走留眼
巨大升幅發力上
今年已經彈藥盡
轉攻為守停入貨
不像地代為生意
客觀持平真心話

以下是慧景軒打油詩

養狗樂園選慧景
坐落外圍積最大
了無人蹟愛寧靜
用家主導少盤賣
地代唔想晒時間
長期低水總有因
選無可選到慧景
易入難出撩交嗌

有大型屋苑私樓唔買，買居屋？

考慮按揭和脫手
居屋公屋不要選
什麼階層什麼樓
鄰里關系你要想
除了靚料夾屋王
公營房屋料更差
幫助業主換私樓
傻人傻事傳頌響

同為新界區，為何不買上水區？

新界北區已淪陷
藥房最愛自由人
今生今世難改善
火車盡見送貨人
不管北區新界西
只管賺錢特快車
他朝有日羽翼豐
發誓搬到舊市區

咁撚多伸手黨

真正家有一老 如有一寶

美國加息..買左即死..
我等佢地過完5年禁售,
沙士價連地價買好過

到時啟德450呎1000萬買唔買到連補地價？

4千蚊又無份 依家申請居屋入息又超 diu 其實我都好撚窮 點解乜都無我份？

印花稅係一開波就要比？
定係 收樓先要比

補地價是計邊個時間的地價？

補個陣

啟德講緊原價14000一呎 仲要係舊年價
依家都爆升左半年
1000萬450呎 只要升到2萬2左右就有
即係升多6成左右啟德大單位就要1000萬先買到

抽到先算啦

我想問下
我同女友排緊期結婚
4月11號前出唔到結婚證書
要4月尾先有結婚證書
咁我女友就單人申請居屋

如果8月咁岩我女友買到居屋

咁我仲可唔可以買私樓

因為我已經借好左筆錢想買私樓

想問下可唔可以

白表係我自己同父母申請

另一份白表係我阿哥同父母申請？

一個人住過世
隔離先有post 講兩老死左要大屋搬細屋
一個「唔好彩」你搵得太多或者資產太多你可以準備訓街

一陣唔小心中左六合彩二獎都唔知點算好
即刻要訓街

留名學野

假設每個綠長都揀大房, 綠核中左o個班人係咪肯定冇得揀大房單位

600呎大房得157間
眨下眼都冇曬

政府帶頭搞社會分裂
明知啲年青人同啲廢老唔岩
而家啲年青一代最需要上樓
專整條clause益啲有仆街廢老既家庭
好撚心佢廢左呢條clause啦屌
好似垃圾房協咪公平啲囉

想要47square ft.o個個if中簽, 希望唔好比人揀曬

*471, 自膠

如果預算有限
大細單位總價一樣
你地會揀大單位低層差座向
定細單位高層靚座向

大單for sure

大單, 座向呢o的個人觀感可以習慣, 面積大細點習慣都唔會改變

東涌大單位低層差座向
雖然唔係話好近東涌線但亦都唔係舊年梅窩咁與世隔絕

講差我公屋都西斜加對山墳住左廿幾年
夏天室內差唔多40度
雖然山墳就遠d既
廳出面仲有條公路間唔中夜晚有人賽車

小組委員會亦決定沿用既定的選樓優先次序，其中受房委會已宣布的清拆計劃影響的美東邨美東樓和美寶樓及白田邨第9、第10、第11和第13座的住戶，其申請將獲絕對優先選樓資格。截至二○一七年八月底，受影響的住戶約2,900個。在其他一般綠表和白表兩個類別當中，家庭申請者又較一人申請者優先。（見附表三）

發言人說：「參加『家有長者優先選樓計劃』的家庭申請者將會較其他家庭類別的申請者優先，我們將會為前者預留1 300個單位的配額；綠、白表申請者各佔50%。有關配額旨在讓其他類別的家庭申請者有較大機會購得1 624個屬於實用面積41平方米或以上的較大單位。如參加『家有長者優先選樓計劃』的家庭申請者未能取得配額，他們仍有機會在其他家庭類別下購買單位。

未必個個都肯買居屋

去過東涌個度，住既環境真係唔錯，逸東提供飲食日用，得閒仲可以行下山

係d人一聽到東涌就覺得好似去左外太空咁姐

真係好遠, 去邊都唔方便

抽中東涌唔要
下次係咪可以照樣抽? 要過冷河?

啟德中型單位定長沙灣細單位好？

要駁車先去到東涌地鐵站,步行快約15分鐘,大約沙田行去火炭

住左廿幾年天水圍
東涌個位真係唔覺有問題
去返市中心機場一堆巴士去唔同區
東涌線直到中環唔洗轉

天水圍過海又要轉線
遲下有沙中線都要轉東鐵
遠既仲要迫輕鐵轉西鐵
巴士又行哂成個天水圍
有d仲要行埋元朗

高下立見

公屋戶主 阿爺， 成員 我，我弟弟，我父母。

我填綠表時 唔填我細佬得唔得？

我覺得好過天水屯門元朗,將軍澳馬鞍山,不過都係睇方唔方便返工

I know that feel bro

如果天水圍係坐西鐵出入既，大部份都係輕鐵>西鐵>地鐵咁轉，最少都要轉2程，東涌果個位當你一程駁去東涌站，返尖咀或港島沿線都係轉多次車就得，平均都係2次

哥哥，唔好唔要我

其實都係睇你工作需要
有d工種東涌冇 一定要出去
如果你本身打算東涌附近搵工 其實冇咩所謂
當年天水圍都係一塊爛地

世上本沒有市區
起的樓多了
也便成了市區

依樣真
D人廿幾年前天水圍出九龍要輕鐵出元朗再轉巴士出市區都係咁涯

依家我做it狗天水圍都唔會有工一樣要成個鐘出市區
一日來回已經兩個鐘
平就其實預左唔完美但相對空間大d
只係依家公屋大到如果兩老一走變寬敞戶（當年港英政府係突登俾大公屋引人入天水圍住做開荒牛，梁振英依家就話寬敞戶要趕你走）
單身住細屋又永無翻身之日資產得一球就要訓街就迫住要諗綠表姐

想請問下，我阿豆係公屋戶主，個戶籍我有份，但我最近買左樓，未刪得切我個名，咁我阿豆仲可唔可以用綠表抽，定係要我除左名先？定係抽到，到時居屋唔落先名？

其實搵啲二手居屋盤咪仲好 則又靚啲，有啲單幢近地鐵站仲正

有冇平先?

都係六球咁上下
樓舊其實有乜所謂 簡單裝修下住幾年升既數都唔止喇，換樓又已經補左地價唔洗煩

白表東涌最平單人月人幾多先過到壓測

有公務員宿舍 所以拆得開想拆

你搵啲六球二手居屋重可以做到九成按嘅畀我睇

至於白居二，一樣要抽簽

最平227萬
月供8800
新居屋冇壓力測試 政府擔保
當然供款佔人工一半最穩陣

爬完文
心儀啟德單人單位, 爬完文都知可以死心
萬一好彩抽得到嘅話東涌去唔去馬好, 屋企人話會好難轉手

白居二抽中唔會買你東涌
綠表又唔肯買 反正幾時買都得
得番自由市場 300幾萬買你個一人單位
你覺得d人肯唔肯

但唔排除真係有人貪平會買
話曬400萬以下

香港樓市完全毀滅 !

唔係159萬咩

係喎 sorry
睇錯啟德
159萬月供6170
最好有萬3人工

兩個人住277呎應該唔夠
仲要裝修
但房協果d樓係咪貴好多

房協一樣打7折賣 但送裝修
貴唔貴要睇地段

想抽房協多d
其實係咪每年各出幾個盤

唔一定年年都有
但房協d樓成3年樓花
上年個d好似2020先入伙

白表單人舊年中籤率
1100人爭1間房
如果唔計或然率
要抽足10幾世先會包中

存款、現金及其他：例如銀行活／定期
存款包括儲蓄／來往帳戶、港幣和外幣
定期存款、港幣和外幣可動用現金及借
出的港幣和外幣貸款。
銀行存摺或月結單副本。
定期存款單據副本。
有關證明文件副本。

你買個夾萬擺落去都冇人知啦
成日都有公屋夾萬俾人偷成百萬

最安全當然係送曬d錢俾人
不過到時人地唔還冇得追

資產證明係攪珠後中左先要你交
6月底攪珠
大把時間你搞
你提走多出黎個d錢
到時6月份張月結單唔過條數咪ok

唔該

等等 差d害左你

要你張表申請日期前一日個戶口個數唔可以超限額
睇下快d提走d錢 月結單應該可以記低條數
例如今日3月25日你有210萬超左10萬
你今日轉走10萬 3月25日你得番200萬 冇超
然後申請日期寫3月27日 咁你3月26冇超限額咪ok

照計應該係咁
你試下問多d人個玩法係咪咁樣
我都差d害左你
sorry呀

最好睇下轉賬走
唔係一陣話你提左d錢 變曬現金
你又冇證明用左去邊就麻煩

房乜撚野協呀
正苦都冇乜地比佢起樓
佢就算起都起私樓多
你睇長沙灣個堆喜乜喜乜
賺到佢笑

另外成日見到啲人問網上交表
好明顯撈亂房委房協
房委係正苦機構
房協係類似市建既公營機構
唔好搞錯
成日問埋啲白痴問題

pish

正式d講
市建係法定機構。
房協只係慈善團體，完全非政府。

正苦比哂房協起好過
呢d居民屋差幾皮
而家賣樓資料又少

房協係慈善團體？
你太年輕了

舊時就可能有
而家房協寧願自己起私樓啦

佢的確係稅務條例下嘅"慈善團體"
實際上就另一回事啦。

有無人解答到 THX

1.4 所有名列公屋租約／定期暫准居住證／《綠表資格證明書》內的家庭成員必須同時名列於本
銷售計劃的申請表內。

一係你11號前趕走你老細

明白 咁佢即係排唔到已婚宿舍 佢份工

拎晒去買百佳現金卷都得啦
想快d買隻勞又得
唔係有層樓既話，資產審查真係易過借火

大把人住公屋大陸幾層樓
你呢10萬只係小問題

我想問個on9問題
比1成半首期得唔得㗎 定係一定要齊頭

得

唔該巴打

想問今年是否有綠置居

Yes
但居屋好D喎

Why? 一樣公居間隔wo

係咪火炭？

佢個balcony包唔包埋入實用面積？

政府好似未決定好
綠置居有d 190尺單位 搵鬼買

抽白居2係咪無廢老優先同埋無分核心/非核心家庭次序?
我見白居2申請需知好似冇提過呢幾樣野

無

所以抽白居二好過

但二手居屋現在都唔平

詳細價目表係唔係到揀樓日先有？

好似7月有

想問下，綠表家庭有爸媽我同妹，
請問可唔可以爸媽用綠表，
(同埋如果抽到可否揀3房單位？)
然後我同妹另外2張白表單人申請？

因為我見佢第一部分寫:
申請者與申請者在購得單位後同住的家庭成員

我打左幾次去都跳去1823，
問過2條友，一個話得1個話唔得。

唔得

應該咁講，可以得可以唔得

簡單講，係同一次申請居屋計劃裏面，人名係唔能夠同時在綠白表上出現，咁樣係計重覆申請，但係家庭成員又唔算受惠於房居資助計劃

綠表入左可唔可以之後除名再輪多次公屋

唔係業主ok

係業主
我都話唔得邊有咁著數但比人屌我on9

業主又點排公屋呀

佢話買左居屋再轉名之後再輪過

綠表係要公屋戶主交返間公屋出嚟成為居屋業主，仲點再申請公屋

公屋申請須知已經講咗咁樣係不合資格申請公屋

居屋轉名好麻煩架

講時講
你地覺得 東涌 抵唔抵買

不如調轉問，咁既價錢可以買邊度

有個自己單獨住緊公屋既長輩，本身唔係一齊住，但想夾佢一齊申請居屋（但非核心），算唔算綠長？

我都話無咁荀
佢又話我識條撚佢識人都係咁做

都唔平架 成7千蚊尺
佢隔離 裕東苑 2手都係6千蚊尺炸

[url]不如做場大龍鳳分戶 [/url]

到時綠置居有市區 就真係仆街啦

2.1.7 各項資助自置居所計劃，例如居者有其屋計劃/私人機構參建居屋計劃、重建置業計劃、可租可買計
劃、租者置其屋計劃、自置居所貸款計劃和置業資助貸款計劃等的家庭成員，在取消其有關記錄後，
只要符合公屋申請資格便可即時遞交公屋申請表。

賣左之後去辦事處搞搞個記錄好似就可以

唔代表到時你有抽中

面子又放唔低
係香港有一間屋居一間公屋已經係贏家

等等 冇睇到業主
前業主都唔得

2.2.4 各項資助置業計劃的前業主/聯名業主或前借款人及其配偶均不合資格申請，但房屋署會特別考慮接
納以下情況而又符合其他申請公屋資格的申請：
(a) 經法庭裁定破產；
(b) 陷入經濟困境以致需領取綜合社會保障援助金；
(c) 家庭環境逆轉，例如離婚、家庭經濟支柱身故等；
(d) 家庭收入銳減，以致難以償還按揭貸款；或
(e) 家庭面對健康或個人問題，但嚴重程度不足以令他們符合接受體恤安置的資格。
申請人必須提供有關文件以證明屬上述何種情況，並提供有關資助物業的土地註冊處前業主和現業
主紀錄，以供房屋署考慮。

想問下幾時截止?申請表邊度拎或者可唔可以fax

咁你仲要諗要過壓力測試同得20年你供
俾市區都唔係個個「富戶」買得起

綠置唔洗過壓測

咁都要供得起先得架

我2公婆 加埋搵6萬左右
應該ok既
不過學巴打咁講 都未必抽得中
抽左今期先睇下點

期望將來會有鐵路發展,駁到東涌站會方便好多。

想問下
綠表申請人係咪一定要=戶主?
想用家有長者抽

Main, yes

想問計每月入息係 ：
（月薪*12+Bonus+雙糧）*0.95/12月？

無知一間,填資產時,部車應該填買入價定依家市價?

煩到仆街點解唔學房協網上申請

有冇人知裕泰2號單位係咪159萬果個
咁1號仔14號仔幾錢？睇唔撚明個圖

6萬月入 點申請呀

如果學生冇收入抽唔抽得？同埋有冇限幾多年之內賣嘅話要收重稅？

你知唔知自己買緊乜

如果無收入諗住單支抽的話, 咪試下比240 元當買六合彩

即係可以照抽？

綠表黎 sor 講漏左

抽今期東涌既好on居, 幾年後就會後悔

此話何解？

你有冇去現場睇過, 有冇睇過D交通?

我睇過,基本上等於住逸東村，行去地鐵站15-20分鐘，坐巴士駁車可能幾多人。
不過睇發展過多幾年應該會有鐵路，到時會方便好多。

2024年之後 會有東涌西站 應該會好d
到時入伙 踩住共享單車先啦

唉
200幾萬 依家買得邊到

有冇識D朋友係供供下因某D原因供唔起

做法係咪同私樓一樣

我等Sheraton 隔離居屋起好, 你慢慢抽

我分享下

2014買左兩房, 岩岩年尾搬入去住, 當年買仲係2百幾萬, 供1萬鬆D, 但係全棟好多廢老, 不過勝左地點方便, 買左無後悔, 好感恩

兩房係你自己間到兩房定係本身有，二百幾萬咁便？

東涌？

到時又一定抽得中？
我夠想住將軍澳
入東涌好似開荒牛 但佢又真係好平

借200尾300萬 月供一皮多d
平過租樓

你有綠表收入又唔錯，不如綠表買二手

我收入唔錯 但儲蓄不多
2手又要扑哂d野 重新裝修
最大問題係 依家d 2手居屋勁貴

大圍, 本身可間兩房, 但隔離一家五口就間左三房。

之後會有地鐵站

不過東涌真係好遠
又唔係返機場工
所以不了

美林正呀 恭喜曬先

而家都係抽姐。鬼知中邊度。真係中又中東涌先算啦

如果唔係重建房/家有長者
90% 東涌啦

唔係美林, 係新居屋美X, 都係多謝家有一老先抽到, 收到樓真係清水房咩都無 .....

正 單人抽 政府居屋太多灰色地帶

利申：老豆老母有幾層私樓

白表非核心定單人好？
單人有200個 非核心冇quota額外留

其實2022 年定23 年先有好d交通

睇房署資料， 之後都仲有東涌推出黎

白表非核既拎果240去買六合彩好過啦

合理既
老豆老母有錢 都唔一定比你

大圍

睇得出由醫院為中心點，會不斷起樓向外擴展

但東涌本身就好撚遠 發展完出去做野都係唔方面

近地鐵既唔會差得過大西北好多掛

睇你係邊度做野

當然可以,

其實識得啲朋友都係住東涌, 返工TST / 中環
當然你份工如果係返東九龍就要諗下

因為咁樣先要抽

最慘個個裕泰苑又唔係東涌站
到時又要搭接駁巴 個到等車連車程 又半粒鐘
咁樣隨時去邊都一個鐘

有個實例係逸東返昂平360，坐巴士去到地鐵站都要十幾分鐘。

係就係話2024年有東涌延線
但你知政府d野 delay 到2030都唔出奇
到時真係起比我個仔

唔駛知、係延硬
屯門南線都由原本Plan下年起，變今日都未公眾諮詢，而且係個個都已經知個站位置係邊

想知綠表係咪要做壓測，壓測係一個家庭咁計抑或係計申請人？

東涌價最低但係三個盤折讓係最少，可以聽下一下

如果有綠表留綠置居好過，白表就自己考慮
唔排除港珠澳開通後受益爆升

其實無話抵唔抵抽，因為抽唔抽中唔係你話事

聽完，覺得講緊廢話多

硬膠膠

同呀媽呀妹老婆住 呀媽係業主
可唔可以呀媽呀妹抽綠表 我同我老婆都分戶用綠表抽？ 本身我同我老婆都排緊公屋 月入控制喺17k
Thanks

自膠 呀媽係公屋租戶
Not 業主 屌我係on9仔

咁到底邊個係業主？

同埋公屋就得一間 點樣分2張表去抽？
綠表要去屋村辦事處揼印核實

我呀叔單人公屋，佢用綠表單人抽，如果抽到。
做按揭時可否加多個人落去供？（唔是居屋加名）

有咁著數喇喎
你有5個人不如分5戶綠表抽喇
一人一間唔洗爭

所以先問可唔可以兩個核心家庭分戶抽

不過我地應該都係用白表抽喇 中到東涌都好心足 希望成世人既運氣可以用喺呢度

如果有綠表 東涌唔難中啦
唔洗咩運氣

聽日去樓下問下可唔可以真係咁分戶先

On9

咪話左唔得 咁都重要問

用下死人腦啦問問問

白表10%就得？仲有無好似私樓咁有其他費用要俾？

請問綠表單人長者，有冇機會抽到東涌

可能樓主想當面比人笑佢on9 呢
佢都痴撚線 如果我住公屋 一家有六口嘅話 我分六張綠表抽
呢次仲唔發撚死！

Sorry 唔係樓主 自膠
係果位巴打

4人家庭 有幾多機會

有呀

唔交就有機會

交左就有機會

“我買六合彩有無機會中”

[

]

白表係咪冇壓測？
冇壓測係唔睇入息 但睇唔睇我份工sta唔stable
做倉 計時薪 返多賺多個種 會唔會唔批

印花稅，律師費

得罪講句，唔好以為人多就優先至得架
冇死廢佬都係聽天由命啦

點會唔洗做壓測
先預計幾時要交入息證明
個半年自己ot數計準啲
計自己比幾多首期
計自己要幾多先過到壓力試
但又唔好過限額
要你交入息審查時
問公司攞半年入息薪金表（計埋ot)
如有花紅雙糧又要攤分

呢次有冇得網上申請？

有冇人知保險資產嗰度點填
仲有申請費係咪一定要比支票

私家車點計?
2手車，2年前買，20萬，無交易文件，得牌簿
佢條算式睇唔明

白單只求東涌

我都唔識填

其實係咪多數都填得唔準確，尤其是現金隨時都會有變動。

其實白表同綠表有咩分別？

如果我揾得$15000，係咪抽中都唔洗諗借到按揭？(女友揾$30000)

顏色唔同

yes

其實係咪要睇埋比到幾多首期

做居屋按揭好鬆

冇壓測呀

印花稅係咪樓價之15%？謝謝

咁咪好貴

are you sure?

No

其實要睇邊間銀行

我見啲人話冇壓測，但又見話銀行供首期要睇供款入息比率，係咪咁所以唔會借到按揭？

份表係咪無得印

咁係幾多請問？上網搵到淨係話私樓

其實點解叫冇壓測呢
因為申請按揭有政府（房委會）做擔保人
所以可以做到9成或9成半按揭同埋可以唔做壓測
咁係咪一定唔洗做壓測呢
答案：唔係
記住你係同銀行借錢，唔係同政府借
就算你抽到居屋，你信貸評級差
銀行一樣有權唔借比你
如果銀行要你做壓測你冇得Say no
不過咁
東家要你做壓測
西家可能唔洗呢
（一般出糧戶口銀行會鬆手啲）

唔通明知你供唔起照借比你呀
利伸：發夢見到/鳩吹

睇呢個post開始明白點解銀行要做壓力測試

你供唔起對銀行無影響，因為政府係擔保人，佢問政府拎錢之ma,層樓亦係政府收番，唔係銀行收架

咁如果好似小弟個例子咁，想買~$4m嘅居屋，佢會唔會因為供款入息比率差太多而要擔保人？擔保人唔係直連親屬得唔得？

其實無標答案，一切睇銀行點做

感謝巴打分享夢境

你問大行可能係咁 但我問嗰間係細嘅

政府會擔保 你收入亦唔駛好正規好似買私樓咁報 你報到收入多過供款就得

就算有壓測 只要供款係入息50%就OK 唔駛又話似私樓加3%個隻

之前問人話白表冇壓測
我係擔心銀行覺得我份工好靠唔住 還款力唔stable 因為人工由自己控制

最弊係時薪 好似人地學生返parttime咁

到底有定冇

其實有政府包底吧

居屋都有銀主盤

同公司要糧單
如果唔係應該冇得搞
有冇其他巴打有經驗？

btw居屋用我名抽，按揭揾另一個人問銀行借得唔得？

居屋有啲銀行冇壓力測試，即係冇計+3%息果度，但會睇收入
你收入唔夠唔會批9成，會批8成畀你

咁姐係搵10k，供5k就一定批比你？

唔一定
睇埋你信貸評級
即係有冇欠過卡數個啲

如果清清白白咁呢？就過硬？
咁50%都幾好pass

老母買左公屋
請問我重可以白表核心家庭申請 家有長者優先選樓計劃 嗎?

謝謝解答, 祝有心人抽得中

如果我係公務員
但係得15K
係咪會因為公務員而批到9成?

上網睇左呢份野, 原來唔得

各位巴打
小弟而家同個妹一齊攞左間二人公屋
如果去抽居屋 到時間屋會係邊個名?
如果諗住置業 係咪除左名先抽好D?

睇你用綠表定白表
綠表要交還公屋
白表可單人遞表
抽中先搞除名
但除左名
公屋個位有機會調遷

紅字不肯定

如果樓主係戶主無得除名

只能講
公務員可以用綠表抽
銀行較大機會批九成以上按揭囉

想問如果白表單人抽嘅話
咁好彩真係抽中左之後
未收樓之前結婚嘅話會唔會俾人取消資格
同埋可唔可以收樓之後加名

我都想問

你搵房委會答你最好

唔係好明,單人抽多數得細單位,如果之後有人肯同你結婚,應該冇問題下

唔會
加名係咩意思

層樓加另一半個名

可以，但唔見建議咁做，因為要俾過一律師費又無咗首置人頭

想問下如果我同我細佬一齊申請 除名後兩年細佬係咪可以照申請？

好似唔得

放心你地唔會有機會揀樓

即係單仲易過兄弟姐妹2人一齊抽？

3-4人單位
應該由4變3 都唔洗搬既

睇第二點

兄弟姊妹應該冇乜可能排到

想問下 公屋四人家庭 一次過apply 綠白表 加白居二 得唔得

尋晚問左呀爺呀麻，佢地肯俾張綠表我抽(我不嬲唔係同佢地住）

但其實我資金有限，抽中仲煩過抽唔到

可以呀 可以呀
記得綠白表都寫齊名 & 簽名
兩份嘅名一定要一樣

如果屋企人有物業, 佢係咪連白表都申請唔到啦? 定係視乎物業的價值?

有物業就去住啦，唔好同人爭

如果轉過工， 前顧員不願幫忙填薪金證明， 可以用已存糧單代替嗎

前顧主

其實都係得200尺多d, 即係夠兩個老人家住, 諗住問下我同老婆入表加埋兩個老人家咋 , 物業係兩個老人家的
利申仲租緊屋

一打唔使找，申請須知都唔睇

呢個真係幫唔落

可以,但你配偶會冇左申請資助房屋資格,因為結婚後已經當作一起住,不用再申請資助房屋
利申:有人問過

邊度有講個次序？

有預留名額比一人申請者
仲要兩份表有兩次機會
單身好過非核啦

hkid 果爛眼漏眼原來第2格條線長d , 由第2個格先填字母

咁樣交左表唔會取消資格掛

兩老過60
4人家庭 除1名 都有機會調細？

無新post?

係咪一定要用支票交錢？

弱智都搵兩皮6

請問白居二 表有無得download?

未玩過呀嘛
都係當抽六合彩。。。。

綠表申請者是咪就咁交表+支票就ok？
冇其他野交？

爆撚左你點抽呀屌

都話佢弱智

假設而家家庭隊有100個quota
核心家庭申請者有200份，非核心就有100份
揀樓次序就核心家庭揀完，仲有家庭quota先輪到非核心揀
可以見到個quota連核心家庭都唔夠分，所以非核心係冇乜機會揀樓

連遊戲規則都唔睇就想抽

有google過但搵唔到
請問印花稅俾幾多

正常抽居屋都係首置
應該豁免印花稅
唔知有冇講錯

首置一樣要比印花稅
只係個rate 唔係15%

年底新綠置長沙灣 睇左下地圖被幾個公屋包圍

原來
咁請問知唔知跟第一標準定第二標準？

第2標準稅率

感謝

用未折之前市價標準2

講緊單抽

得啦得啦
好撚醒啦, cup埋印仔比你啦

鬼識咁多咩, 問下都起曬鋼

我輸入左400萬，下面個數出9萬，即是買400萬就俾9萬稅？

油格仔油出左界會唔會被取消資格

Yes

唔撚係呀，4百萬係折左

本身住緊屋企人層居屋
有冇資格申請白表
睇到1999

仆街 加息

想請問下影印表格出黎同身份證副本係未黑白就得

大家衝左去膠表未

想問幾時截止？

下個POST TILE可唔可以加弱智同伸手黨勿入

下個POST TITLE可唔可以加弱智同伸手黨勿入

屌你老尾，新聞話有媽幹俾首期 ，

我祝佢一定唔會中呀

講到尾位置問題姐
你拎市區樓出嚟賣大把新界公屋撚肯同你買
掉轉東涌天水圍呢D你買埋我果份

下個post搵人開 我唔開啦

老豆過60, 一家三口抽， 機會有幾大

綠定白？

白

Post 2

啟德你要好好彩
長沙灣應該有
東涌應該穩
利申：9up

係咪報呀爸一定要報埋啊媽?

今次無得網上申請？

媽幹點解唔買私樓

私樓同居屋首期有距離嘅。

1001